有義士叫你地一人一信俾張建宗！你地做左未?

有手足draft左封信，大家可以參考下。

cso@cso.gov.hk

張建宗先生：

立即為反送中衝突定立<日落條款>
回應市民訴求

逃犯修訂爭議自6月起始，至今不息。特區政府多次漠視民間提出的五大訴求，更令衝突進一步加劇，期間大量市民以暴動罪被起訴，有關個案亦已陸續進入司法程序。惟眾所周知，是次衝突起源始於特區政府處理政治危機不當所致，政治問題當以政治手段處理。故特此致函，要求 閣下為反修例衝突設立日落條款，以化解當下危機。

目前為止，反修例運動歷時已超過半年，被捕的人數已超過5000，當中不乏未成年的學生。運動歷時之久，衝突規模之大，被捕人數之多實前所未見。故以香港當下的法律框架處理是次危機，明顯不合時宜。

據本人所知，被捕人士已陸續進入司法程序，不少被捕者將面臨高達十年的刑期。如大量示威者判以極重的刑期，相信必定會激起市民反彈並造成更多衝突，屆時香港必定陷入更嚴重的管治危機，此絕非香港市民所樂見。

故本人請 閣下以香港的安定為念，為反送中衝突設立日落條款，對2019年6月9日後被捕的示威者不作追究，以化解眼前的政治危機。專函奉達，敬請賜覆。

XXX謹啟

我要投訴你！1823投訴攻略channel
整合大量投訴範文 盡市民責任 清算投訴

推

一人一信

cso@cso.gov.hk

張建宗先生：

立即為反送中衝突定立<日落條款>
回應市民訴求

逃犯修訂爭議自6月起始，至今不息。特區政府多次漠視民間提出的五大訴求，更令衝突進一步加劇，期間大量市民以暴動罪被起訴，有關個案亦已陸續進入司法程序。惟眾所周知，是次衝突起源始於特區政府處理政治危機不當所致，政治問題當以政治手段處理。故特此致函，要求 閣下為反修例衝突設立日落條款，以化解當下危機。

目前為止，反修例運動歷時已超過半年，被捕的人數已超過5000，當中不乏未成年的學生。運動歷時之久，衝突規模之大，被捕人數之多實前所未見。故以香港當下的法律框架處理是次危機，明顯不合時宜。

據本人所知，被捕人士已陸續進入司法程序，不少被捕者將面臨高達十年的刑期。如大量示威者判以極重的刑期，相信必定會激起市民反彈並造成更多衝突，屆時香港必定陷入更嚴重的管治危機，此絕非香港市民所樂見。

故本人請 閣下以香港的安定為念，為反送中衝突設立日落條款，對2019年6月9日後被捕的示威者不作追究，以化解眼前的政治危機。專函奉達，敬請賜覆。

XXX謹啟

樓主請pin

古時打仗，導致死傷最多的，除了陣上交鋒，還有一種情況，叫「夜驚」，也叫「營嘯」。

士兵也是人，因為每天在陣上生死相搏，精神極度緊張，半夜睡覺時常會發惡夢，大叫驚醒。而其實每個士兵都也是神經緊張，聽到叫聲，便會以為敵人來犯，拿起武器，像野獸般，在黑夜中瘋狂互相砍殺。一旦蔓延開去，整個軍營也會遭殃，誰也停止不了。

一場夜驚過後，無需敵人動手，往往已死傷過半。

這種現象，在社運圈也常見到。

當A罵B是鬼、B罵C無做嘢、C罵A唔爭氣，互相攻擊就會開始。每一個被攻擊的人，身邊好友都會替他們不值，而代他們出頭，加倍反擊、互相指罵。

一旦蔓延開去，整個陣營也會遭殃，誰也停止不了。

一場夜驚過後，無需敵人動手，往往已死傷過半。

ok